<resources>
    <string name="app_name">BesTi</string>
    <string name="logosplash">Logo</string>

    <string name="title_intro_1">Buang Sampah Pada Tempatnya</string>
    <string name="title_intro_2">Pilah Sampah Sesuai Jenisnya</string>
    <string name="title_intro_3">Ketahui Sampah yang dapat di daur ulang</string>
    <string name="title_intro_4">Bumi pun Terselamatkan!</string>
    <string name="desc_intro_1">Apabila sampah dibuang tidak pada tempatnya atau sembarangan, sampah-sampah ini akan merusak pemandangan dan mengotori lingkungan tempat tinggal.</string>
    <string name="desc_intro_2">Pilah sampah berdasarkan jenisnya, organik atau anorganik, untuk memudahkan pengolahannya.</string>
    <string name="desc_intro_3">Bahan seperti sampah plastik, botol, dan kertas merupakan bahan daur ulang terbaik yang bisa digunakan. Limbah ini tidak dapat diuraikan oleh bakteri dan karenanya tidak dapat dimusnahkan di dalam tanah.</string>
    <string name="desc_intro_4">Dengan mendaur ulang sampah yang susah terurai, hal ini dapat membantu kita menyelamatkan bumi.</string>
    <string name="start_now">Ayo Mulai</string>
    <string name="imageView">Image View</string>
    <string name="title_login_page">BesTi (Bebas Sampah Setiap Hari!)</string>
    <string name="message_login_page">Masukkan dulu datamu ya!</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="copyright">\@ 2022 BesTi</string>
    <string name="login">Masuk</string>
    <string name="daftar">Buat Akun Baru</string>
    <string name="title_signup_page">Lengkapi data dirimu di bawah ini ya</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="signup">Daftar</string>
    <string name="phone">No. Hp</string>
    <string name="gender">Jenis Kelamin</string>
    <string name="profession">Profesi</string>
    <string name="username">Username</string>
    <string name="Photo">Foto</string>
    <string name="Education">Edukasi</string>
    <string name="Selengkapnya">Selengkapnya</string>
    <string name="Gusti">Gusti</string>
    <string name="id">1721000001</string>
    <string name="BeritaTerbaru">Berita Terbaru</string>
    <string name="btn_selesai">Selesai</string>
    <string name="dummy_point">+5</string>
    <string name="point">Point Diperoleh:</string>
    <string name="dummy_category">Anorganik</string>
    <string name="category">Jenis Sampah</string>
    <string name="dummy_result">Plastik 97%</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="keluar">Keluar</string>
    <string name="setting">Setting</string>
    <string name="edit_profile">Edit Profile</string>
    <string name="dummy_points">100pts</string>
    <string name="points">Points</string>
    <string name="nomor_hp">Nomor Hp</string>
    <string name="tv_help">Butuh Bantuan?</string>
    <string name="ganti_bahasa">Ganti Bahasa</string>
    <string name="ganti_tema">Ganti Tema</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="profile">Profile</string>
    <string name="camera">Camera</string>
    <string name="judul_berita">Judul Berita</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>
    <string name="save">Simpan</string>
    <string name="dark_mode">Dark Mode</string>

    <string-array name="data_judul_berita">
        <item>Bikin Udara Tercemar, Pembakar Sampah di Jaksel Ditindak Sudin LH</item>
        <item>TPA Antang Makassar Over Kapasitas, 20 Truk Sempat Antre Buang Sampah</item>
        <item>Emak-emak Santai Buang Sampah di Jalan Pekalongan, Walkot: Viralkan!</item>
        <item>TPA Cipayung Depok Overload, Kepala UPT Minta TPA Nambo Segera Dibuka</item>
        <item>Saluran Irigasi Pasar Kranggot Cilegon Sebagian Sudah Bersih dari Sampah</item>
        <item>Warga Geulanggang Gampong Bireuen Gotong Royong Massal</item>
        <item>Bikin Mampet, Sampah di Kali Cipamingkis Bekasi Akhirnya Diangkut Juga</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Jakarta - Suku Dinas Lingkungan Hidup (LH) menindak pelaku usaha pengepul puing yang membakar sampah di Jl Kebagusan Raya, Kebagusan, Pasar Minggu, Jakarta Selatan. Dia ditindak karena menyebabkan pencemaran udara di lingkungan sekitarnya.
        "Pembakaran sampah memang dilarang, apalagi ada perda yang mengatur kegiatan tersebut. Terlebih udara di sekitar lokasi jadi tercemar," ujar Kepala Sudin Lingkungan Hidup Jakarta Selatan M Amin dalam keterangannya, Rabu (25/5/2022).
        Diketahui Seksi Peran Serta Masyarakat dan Penaatan Hukum Sudin Lingkungan Hidup Jakarta Selatan dan Dinas Lingkungan Hidup Jakarta, Bidang Penegakan Hukum, menemukan langsung kegiatan pembakaran sampah yang dilakukan Ahmad Ruslani pada 19 Mei lalu.Pelaku melanggar Pasal 130 ayat 1b Perda Nomor 3 Tahun 2013 tentang Pengelolaan Sampah.
        Merujuk pada Perda Nomor 3 Tahun 2013 tentang Pengelolaan Sampah, pelaku usaha dikenakan sanksi administrasi, atau uang paksa pelanggar kebersihan sebesar Rp 500 ribu. Amin menyebut pelaku pembakaran sampah tersebut sudah membayar langsung ke Dinas Lingkungan Hidup DKI Jakarta.
        "Karena melanggar dan ada payung hukumnya. Maka pelaku itu dikenakan uang paksa yang akan disetorkan ke dalam Pendapatan Denda atas Pelanggaran Peraturan Daerah. Yang bersangkutan juga sudah membayar disertai bukti pembayaran ke Dinas Lingkungan Hidup," katanya.
        Dia berharap warga tidak lagi membakar sampah sembarangan. Sebab, asap dari pembakaran sampah mengakibatkan polusi udara. "Semoga bisa menjadi pembelajaran bagi sesama. Poin nya sayangi lingkungan dengan membuang sampah ditempat yang sudah disediakan," imbuhnya.
        </item>
        <item>Makassar - Sebanyak 20 truk sampah mengantre masuk ke Tempat Pembuangan Akhir Sampah (TPA) Antang, Kota Makassar. Pasalnya akses masuk pembuangan sampah semakin sempit di tengah kondisi TPA yang sudah over kapasitas.
        Pantauan detikSulsel, Rabu (11/5/2022), tiap truk bergiliran masuk membuang angkutan sampah warga masuk TPA di Kelurahan Tamangapa, Kecamatan Manggala sekitar pukul 13.45 Wita. Sejumlah sapi di area TPA turut menghambat aktivitas bongkar muat sampah.
        Tampak petugas tengah mengatur tiap truk yang akan keluar masuk membuang sampah. Ada 2 truk sampak yang diizinkan masuk secara bergantian dalam 10 menit. Tiap truk yang selesai membuang angkutan sampah di TPA, beralih ke luar di jalur yang berbeda saat masuk. Hanya saja jalur keluar juga masih sempit dan licin. "Ini sudah agak mendingan mi, dibanding sebelum Ramadan lalu," ucap pengawas TPA Antang Makassar, Firman, Rabu (11/5).
        Dia menuturkan, sebelum Ramadan petugas memindahkan tempat truk bongkar muat. Pasalnya tempat yang biasa di tengah area TPA, makin sempit hingga tidak lagi mampu menahan tumpukan sampah. Setiap sampah yang ditumpuk, dikhawatirkan akan longsor ke lahan warga. Makanya aktivitas bongkar muat digeser tidak jauh dari lokasi awal. "Pernah kejadian masuk ke lahan orang, warga protes sampai dia tutup TPA," ucap dia.
        Firman mengaku, kondisi TPA Antang seluas 16,49 hektare tidak mampu lagi menampung sampah. Belum lagi produksi sampah di Makassar cukup tinggi mencapai 1.000 ton tiap hari yang masuk ke TPA. "Luasnya ini lahan (TPA Antang) 16,49 hektare, yang normalnya tidak bisa lagi kita ukur," papar Firman. Menurutnya TPA Antang perlu direvitalisasi secara total. Problem TPA saat ini sudah kompleks, di tengah aktivitas bongkar muat sampah yang juga masih terhambat karena TPA sudah over kapasitas. "Kita pikirkan bagaimana semua sampah bisa dilayani semua kecamatan, dengan pikirkan juga kemacetannya. Jadi, komplit lah," jelasnya.
        </item>
        <item>Pekalongan - Sejumlah emak-emak di Kota Pekalongan, Jawa Tengah, terlihat santai ketika membuang kantong plastik penuh sampah di tepi Jalan Banyurip. Aksi emak-emak buang sampah sembarangan hingga menggunung di tepi jalan itu terekam dalam video yang viral di media sosial. Dalam video berdurasi hampir dua menit itu terdapat keterangan yang meminta masyarakat agar tidak membuang sampah sembarangan di pinggir jalan. "Kasihan kan, depan rumah orang dijadikan tempat pembuangan sampah," tulis keterangan itu.
        Di akun Instagram @pekalonganinfo, video yang diunggah sejak Selasa (10/5) itu telah ditonton warganet lebih dari 130 ribu kali. Dari penelusuran detikJateng, Rabu (11/05/2022), lokasi emak-emak buang sampah sembarangan itu persis di mulut Gang 4, Banyurip, Kecamatan Pekalongan Selatan. Di mulut gang itu sudah sebuah spanduk usang bertuliskan larangan membuang sampah sembarangan. Untuk diketahui, mulut Gang 4 itu juga diapit warung makan dan warung es kelapa muda.
        Pemilik toko di Jalan Banyurip, Muhamad (35), mengatakan jalan di depan tokonya menjadi sasaran aksi buang sampah sembarangan selama bertahun-tahun. Menurut dia, pelakunya bukan warga sekitar. "Biasanya ibu-ibu yang membuang sampah, dari usai subuh sampai jam enam pagi. Kerap saya menangkap basah mereka. Sering diingatkan tapi bandel. Kita capek juga," kata Muhamad.
        "Apa mereka tidak punya perasaan, buang sampah di depan orang jualan es degan, dekat warung makan juga," imbuh dia. Warga Buaran itu menambahkan, gunungan sampah tersebut biasanya diambil truk pengangkut sampah. "Biasanya sampah itu diangkut, karena kemarin Syawalan, jadi tidak (diambil). Tapi intinya bukan itu. Intinya ini jalan umum, tidak ada tong sampah, bukan tempat pembuangan sampah juga," ujar Muhammad.
        Camat Pekalongan Selatan Rusmani Budiharjo mengatakan gunungan sampah dalam video viral di media sosial itu telah dibersihkan. "Teman kami, Kasi Trantib Kelurahan Banyurip, telah melakukan monitoring dan mengedukasi warga yang membuang sampah di situ," kata Rusmani. Terpisah, Wali Kota Pekalongan Achmad Afzan Arslan Djunaid, menuturkan video viral itu sebagai pembelajaran bagi warga yang suka buang sampah sembarangan.
        "Saya setuju, ayo viralkan, biar masyarakat (pembuang sampah sembarangan) itu kapok," kata Aaf, sapaan akrab Wali Kota Pekalongan, saat ditemui di Markas Kodim Pekalongan, Rabu (11/05/2022). Aaf menerangkan, Tempat Pembuangan Akhir (TPA) di Pekalongan rata-rata menampung 120-150 ton sampah per hari. "Sebesar apapun anggaran untuk sampah di Kota Pekalongan, sebaik apapun program itu, kalau tidak mendapatkan dukungan dari masyarakat, tidak akan maksimal," ujar Aaf.
        </item>
        <item>Depok - Sampah di Tempat Pembuangan Akhir (TPA) Cipayung, Depok, Jawa Barat, sudah melebihi kapasitas. Kepala UPT Cipayung meminta Pemprov Jawa Barat segera membuka TPPAS Lulut-Nambo. "Kita mendorong Provinsi agar Nambo segera membuka tempat pembuangan sampah (TPS)-nya," kata Kepala UPT Cipayung, Dadan Ardan Kurniawan, di Cipayung, Senin (23/5/2022).
        Dadan mengatakan sampah di Kota Depok mencapai 1.100 ton dalam sehari. Ketinggian gunungan sampah di TPA Cipayung sudah mencapai 23 meter. "Ketinggian rata-rata 23 meter. Kapasitas atau daya tampung TPA Cipayung itu 1,3 juta kubik. Sekarang sudah mencapai 2,5 juta kubik," ujarnya.
        TPA Cipayung memiliki tiga landfill atau lokasi pengoperasian. Dadan pesimis TPA Cipayung mampu untuk menampung sampah dalam beberapa bulan ke depan. "Sebenarnya kita sudah sangat riskan. Kita bilang sebulan lagi, dua bulan lagi, tiga bulan lagi. Mungkin satu bulan kita sudah pesimis gitu," ujar Ardan.
        Selain menunggu TPPAS Lulut-Nambo dibuka, pihaknya berupaya memaksimalkan tempat hingga mengolah sampah dengan teknologi ramah lingkungan. "Kita di sini melakukan upaya penataan sampah-sampah yang masih bisa dipindahkan ke titik yang ketinggiannya masih belum maksimal. Merehab sarana dan prasarana TPA Cipayung, seperti nanti menormalkan lagi saluran, jalan operasi, dan lain sebagainya," kata Ardan.
        Pihak TPA juga akan membangun fasilitas pengolahan sampah dengan teknologi ramah lingkungan. Pihaknya juga berencana menghabiskan sampah lama untuk diolah. "Mudah-mudahan di tahun 2024 dapat menyisakan sampah dengan radius 10 persen," ujarnya.
        </item>
        <item>Cilegon - Tumpukan sampah di saluran irigasi Pasar Kranggot, Cilegon, Banten, sebagian mulai diangkut. Sekitar 50 meter irigasi tersebut bersih dari sampah.
        Setelah ramai pemberitaan soal tumpukan sampah di irigasi Pasar Kranggot, Cilegon, yang menumpuk dan tak diangkut, pemerintah akhirnya turun tangan untuk membereskan sampah yang mulai menimbulkan bau.
        Petugas kebersihan dikerahkan sejak Senin (9/5) sore untuk membereskan sampah. Hingga Rabu (11/5), petugas terlihat masih berjibaku mengangkut sampah dari irigasi ke daratan. "Sudah mulai bersih walaupun sebagian, tetap kita upayakan untuk pembersihan seluruh sampah yang ada di irigasi," kata Wali Kota Cilegon Helldy Agustian, Rabu (11/5/2022).
        Helldy mengatakan beberapa kendala yang dihadapi petugas kebersihan adalah pedagang kaki lima yang berjualan di sisi irigasi. Menurutnya, PKL itu menduduki lahan yang peruntukannya bukan untuk berjualan. PKL yang berjualan di sana akan direlokasi ke dalam pasar.
        "Kenapa nggak bisa cepat, salah satu kendalanya pedagang yang di pinggir itu. Menurut informasi, itu bangunan liar. Kita akan bereskan nanti untuk dipindah ke dalam pasar saja," kata dia. Helldy mengatakan pihaknya sudah memerintahkan dinas terkait untuk membereskan sampah yang menumpuk di saluran irigasi. Begitu pula dengan persoalan PKL yang berjualan di sisi irigasi. "Mereka buang (sampah) ke belakang (irigasi). Ini nanti kita bereskan," tuturnya.
        </item>
        <item>SERAMBINEWS.COM, BIREUEN – Ratusan warga Gampong Geulanggang Gampong/Cureh, Kota Juang Bireuen, Minggu (13/03/2022) gotong royong massal, lokasi Gotong Royong massal di kawasan Bukit Cinta, sebelah selatan desa tersebut dan selama ini menjadi lokasi buang sampah sembarangan. Kawasan Bukit Cinta tersebut  selama ini di sepanjang jalan mulai dari jalan tanjakan dan sampai ke perbatasan BTN Kupula Indah terlihat beberapa  tumpukan sampah dibuang orang tidak bertanggungjawab, sampah menumpuk dan muncul aroma menyengat, beberapa anjing liar sering terlihat di kawasan tersebut.
        Sampah umumnya plastik serta isinya dan sebagian terlihat pampers balita. Selain plastik ada juga karung bekas pupuk berisi sampah serta benda asing lainnya berserakan di kawasan tersebut. Mudahnya dibuang di kawasan tersebut karena lokasi tersebut agak jauh dari pemukiman warga dan juga sepi ketika menjelang maqrib atau malam hari, akhirnya sampah terlihat jelas dan jorok serta menimbulkan aroma tidak sedap.
        Gotong royong melibatkan ratusan orang dan juga mendatangkan satu truk sampah untuk mengangkut sampah dan juga sebagian besar dibakar di lokasi. Pj Keuchik Geulanggang Gampong/Cureh, Mursyidin S Sos kepada Serambinews.com mengatakan, gotong royong utamanya di kawasan Bukit Cinta karena banyak sampah dibuang sembarangan dan sudah sangat jorok. Selain di kawasan tersebut, gotong royong juga dilaksanakan di beberapa titik lainnya sebagai meningkatkan kebersihan desa juga menyambut bulan suci Ramadhan. “Mudahnya warga membuang sampah di kawasan tersebut  dan beberapa lokasi lainnya termasuk kawasan Pasar Induk Cureh, Bireuen tetap bersih,” ujarnya.(*)
        </item>
        <item>Bekasi - Sampah yang menumpuk di Kali Cipamingkis, Kota Bekasi, diangkut petugas. Tumpukan sampah itu sebelumnya menyebabkan aliran kali mampet.
        Petugas mengangkut sampah di aliran Kali Cipamingkis, Kota Bekasi, Kamis (19/5/2022).
        </item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/s_pembakar_sampah</item>
        <item>@drawable/s_truksampah_antri</item>
        <item>@drawable/s_emak_buang_sampah</item>
        <item>@drawable/s_tpa_depok_overload</item>
        <item>@drawable/s_saluran_irigasi</item>
        <item>@drawable/s_warga_gotongroyong</item>
        <item>@drawable/s_sampah_dikali</item>
    </integer-array>

    <integer-array name="data_photo_vector">
        <item>@drawable/vs_pembakar_sampah</item>
        <item>@drawable/vs_truksampah_antri</item>
        <item>@drawable/vs_emak_buang_sampah</item>
        <item>@drawable/vs_tpa_depok_overload</item>
        <item>@drawable/vs_saluran_irigasi</item>
        <item>@drawable/vs_warga_gotongroyong</item>
        <item>@drawable/vs_sampah_dikali</item>
    </integer-array>
</resources>